和理非 - 「上班族低消費運動」(即日開始無限期執行)

小弟有個朋友想了很久，決定發動以下活動，請多多幫忙在各大社交平台宣傳

和理非 - 「上班族低消費運動」(即日開始無限期執行)

就反送中抗爭開始後的一連串風波，除勇武抗爭外，市民陸續發起不同類型的抗爭活動，其中包括有罷買運動，「上班族低消費運動」是從罷買中得到啟發，做法如下:

1. 每天除了必要交通開支外，上班時間絕不消費。
2. 參與的上班族每天帶飯回公司，上班時間的午飯和晚飯都以自己帶飯來解決。
3. 參與者中午時段先在公司「叮」好飯(如公司沒有設備，可選擇帶三文治)，帶出街到公司附近的公園或其他較空曠的地方坐低食 (e.g. 中環遮打花園，皇后像廣場，愛丁堡廣場，上環有中山公園等，十八區各有不同地方)
4. 參與者盡可能在身上的裝束下功夫 (建議離開公司才做，以免面對不必要的壓力):
I. 穿黑衣
II. 帶黑絲帶
III. 扎黑色頭巾等
5. 過程中絕不叫口號
6. 上班族平時如喜歡約朋友同事食飯，可鼓勵同事相約一起帶飯出去吃。

是次活動目的是集合上班族的力量，每日在香港十八區的午飯時間在不同的場所現身，做出星期日中環區外傭聚集的效果 (無限期出現，直到政府圓滿解決事情)。

既然政府話經濟咁差，各位上班族不妨參與，慳錢積榖防饑！

香港人，加油！

借嚟擺擺

低消費好，帶飯又好，盡量避免購買來自中國食材
例如 百佳中國急凍雞柳

小弟自己已經實行了一星期，風雨不改到中山公園。
希望大家幫忙宣傳開去，活動以無限期進行，不只是想急於見到一兩天的現象，一步一步慢慢多人參與。

主要目的是：
1. 做出一種可持續性見到的現象
2. 使平日想去和理非示威但心中有顧慮的上班族於中午走出來

希望參與者在參與的過程保持以下的想法：
1. 如你參與的時候，到現場看不見有志同道合者，不用擔心亦不用洩氣，起碼你的低消費行為已經貢獻了是次的抗爭
2. 謹記一個想法，凡是很快形成的現象，一般都很快消失，是次活動想慢慢聚集一群上班族出來，如能慢慢在每日中午形成一個黑海，此現象必不會很快消失。
3. 鼓勵每位參與後都在自己的社交平台，Whatsapp群組等post出當日參與過的訊息，並可鼓勵身邊的人一起參與。

小弟之後會每日將自己參與的行動post上來

香港人，加油！

9 Sep
Lunch
繼續中山公園帶飯
黑衫，今日加黑手帶

10 Sep
遲咗開飯
剛剛到咗中山公園
黑色手帶 食飯
不過冇帶飯而係食出前一丁 杯麵

11 Sep
病咗唔舒服
肚痛
要買粥去中山公園食
25蚊
希望係低消費
上環有更平嘅話我知
繼續黑衫黑手帶 食lunch

幫你推

幫推

非常支持，淨返嘅錢捐比義士

可以的話行多步
午飯黑色裝束出來聚集
感謝

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

12 Sep
好返了
繼續帶飯中山公園食
黑衫黑手帶

推

罷買、罷消費

13 Sep

帶飯
去 鰂魚涌OIE
黑衫黑手帶
食完唱歌

有人問我今日點解去OIE 唔去中環
我想講我第一份工在OIE 做
有感情
今次回來係帶住當年剛出社會工作的初心唱歌

16 Sep
趕時間做野
只能食快 Lunch
去不到公園了

食左個36蚊常餐
Sorry 我可以再平D

17 Sep
和昨日一樣，趕工中
公司樓下快食36蚊
希望明天可以再到公園食

18 Sep
病左，肚痛
由於不時要去廁所
中午只能食粥，去不到公園
皮蛋瘦肉粥，23蚊
已盡力低消費
請體諒

19 Sep
唔使返工
係屋企叮咗飯
準備拎上慈雲山食
都係 黑衫 黑手帶

20 Sep
唔使返工
Lunch煮咗飯
去慈雲山食
頹頹地唔係好多餸
繼續黑衫黑手帶

23 Sep
放假，同阿媽食飯
牛丸河
17蚊
竹園臨記車仔麵
繼續低消費 Mode

我每日都會出街食
保證只幫襯黃店
無論幾遠水路

除咗買連儂牆用品
都冇乜點買過嘢

24 and 25 Sep
都約左人食飯
無計，不能低消費，最多到時點最平的野食
盡做

每日小堅持

1. 幾方便都好，唔用八達通
2. 幾想食都好，唔去紅底餐廳/紅底商場
3. 幾就腳都好，唔坐黨鐵
4. 幾想睇愛回家都好，唔睇CCTVB
5. 幾想賺息都好，唔好放錢係中資銀行
6. 幾平都好，唔好買淘寶/小米/華為
5. 幾忙都好，抽少少睇ig嘅時間，
去fb report page/去the gulu拎美心飛/去twitter retweet post

每日一小步，香港一大步
各有各做

長期抗爭唔容易 香港人 加油

26 Sep
食免費lunch
0消費

27 Sep
上環街市搞掂
源興茶檔 Again
腿蛋意($31)
之後做 Gym
響應全民健身

唔錯，我都開始先

加油
長期+經濟戰

30 Sep
lunch帶飯盒
中山公園食
黑手帶
繼續低消費

窮撚不嬲帶飯，不過附近冇公園喎...

總有一些公眾地方可以坐低食飯gei
加油

推推推
組織打工仔好重要既一步
成功左以後三罷有望

2 Dec
上環街市
源興茶檔 Again
腿蛋意($31)
月頭趕工， 去唔到公園
低消費快食算數

2 Oct
上環街市
源興茶檔 Again
腿蛋意($31)
月頭趕工， 去唔到公園
低消費快食算數

Push

源興好野嚟，事頭婆係深黃

oh really?
真係唔知

之前上環翻工成日去食，事頭婆6月個陣係咁屌狗

I see
THANKS so much

支持
真心會盡join，同另一半一齊傾下點整飯盒都係好事
不過如果有黃店係附近我覺得都可以支持既

加油
一個飯盒真係可以$10內搞掂
努力低消費
如果可以，行出黎黑色食仲好，慢慢多D人有一個現象比人見到會好好

3 Oct
趕工
公司叮飯 Office 內食住做
帶飯飯盒成本$20內
低消費繼續

要食黃店 呀

唔反對
同步進行

8 Oct

趕工
公司叮飯，繼續低消費
自家飯楊洲炒飯
$30 叉燒
3隻蛋每隻$1.15
12蚊2包菜心，用左半包

以上的料煮左4份
今日下午飯盒係一份
平到笑

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

9 Oct
lunch
帶飯盒黑手帶中山公園食
有啲熱繼續低消費
不過而家開始入秋有啲風唔太差

10 Oct
唔食 lunch
好攰
想訓多過食
唔去公園住，但0消費

14 Oct
lunch中山公園食
繼續黑衫黑手帶
天陰陰
幾好風幾舒服

16 Oct
今日 lunch
Office 食 lunch box 邊食邊趕貨
之後去中山公園體育館做 Gym
要練體能，大隻，健康

#響應全民做gym
#要打敗你的敵人
#先要比敵人強
#鬥長命

18 Oct
先去中山公園做 gym
再回 Office食自己帶的飯

低消費加全民做 Gym
#要贏就要比人強
#玩AOC一樣都要upgrade自己

Ok

支持

支持
樓主好有恆心!!!

客氣客氣
大家都得 ga
要自強不息
upgrade 自己
想像下好似打機(AOC)咁
唔 upgrade 自己，永遠停留在民兵 level
一定唔夠劍兵勇士打

香港人加油
全面增強自己

21 Oct
中午先做 Gym , 再去上環街市源興茶檔食$31腿蛋意

22 Oct
帶左飯，叮飯去IFC 4樓同 friend 食

#繼續低消費
#全民做gym
#練大隻
#要比對手強
#香港人加油

留名
希望多D人見到同做到

23 Oct
lunch 前叮飯
食之前中山公園做 Gym
做完黑手帶係中山公園食飯

#上班族柒事
#唔記得帶運動衫
#恤衫西褲做gym
#97家有喜事周星馳

25 Oct
lunch之前
中山公園 先做gym
再食lunch 叮咗飯帶咗出嚟

好攰

28 Oct
病左，休息一天

29 Oct
趕工，上環街市源興茶檔$31腿蛋意 lunch

30 Oct
約朋友中環碼頭食，公司叮左飯先出去

好似睇緊飲食日誌
我已經開始帶飯兩個月喇，日日黑衫
大家繼續堅持落去
低成本抗爭，又慳到錢，又健康

同黃色經濟圈好似有啲衝突不過anyway 唔帶飯嘅繼續支持黃店

我買餸的地方係受影響的小商户
舊樓樓下的菜檔，非領展商户，我另一角度係反領展

兄弟加油

Oct 30
唔舒服，公司叮飯食算

Oct 31
帶左飯，但 lunch time 先去做 gym 再去上環街市源興食腿蛋通粉加可樂($32)，飯留今晚食，食完夜晚去中山公園和你跑！

#全民低消費
#全民練體能
#lunch消費一定比dinner便宜
#香港人自强

和你跑完畢

21：10中出公園出發
21：38到灣仔金紫荆

#體能有待改善
#背住Fullgear背包有2個食物盒去跑
#黑衫黑手帶
#跑下行下
#幸好少過39分鐘完成
#僥倖地快過元朗警察

我要大力征懲罰自己

聖誕新年零消費！

我唔會買任何用聖誕新年概念來包裝的商品同服務！

聖誕新年從來都唔應該係咁商業化的日子！
我唔會為佢地用多一分一毫！